% LaTeX-Grundkonfiguration von Stefan Rothe

% Konfiguration der Schriftarten
% ------------------------------
% um \ifXeTeX verwenden zu können
\usepackage{iftex}
\ifXeTeX
  % Schriftarten für XeLaTeX (empfohlen)

  \usepackage{fontspec}

  % Schriftart Helvetica oder Arial, falls verfügbar
  \IfFontExistsTF{Helvetica}{\setsansfont{Helvetica}}{%
    \IfFontExistsTF{Arial}{\setsansfont{Arial}}{}%
  }

  % Schriftare Menlo oder Courier New, falls verfügbar
  \IfFontExistsTF{Menlo}{\setmonofont{Menlo}}{%
    \IfFontExistsTF{Courier New}{\setmonofont{Courier New}}{}%
  }
\else
  % Schriftarten für PdfLaTeX

  % Unterstützung von UTF-8 (Unicode)
  \usepackage[utf8]{inputenc}

  % Unterstützung der modernen Zeichencodierung
  \usepackage[T1]{fontenc}

  % Moderne Schriftart verwenden
  \usepackage{lmodern}

  % Schriftart Helvetica verwenden
  \usepackage{helvet}
\fi

% serifenfreie Schriftvariante verwenden
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

% veraltete Pakete
% ----------------
% korrekte Anführungszeichen -> direkt als Zeichen schreiben
\usepackage[autostyle,german=swiss]{csquotes}

% wichtige Pakete laden und konfigurieren
% ---------------------------------------

% sprachspezifische Anpassungen
\usepackage[ngerman]{babel}

% Abstände kontrollieren
\usepackage{parskip}

% Aufzählungen
\usepackage{enumitem}

% Rahmen
\usepackage{mdframed}

% Tabellen
\usepackage{tabularx}
% Spaltentyp R (X + rechtsbündig)
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}

% Grafiken (JPG, PNG, PDF)
\usepackage{graphicx}

% figure-Umgebungen genau platzieren
\usepackage{float}

% subfigure-Umgebung
\usepackage{subcaption}

% Einbinden von Quellcode
\usepackage{listings}
\lstdefinestyle{mystyle}{
  basicstyle=\ttfamily,
  numberstyle=\scriptsize\color{black!70},
  numbers=left,
  numbersep=0.75cm
}
\lstset{style=mystyle}

% Zahlen und Einheiten schön darstellen
\usepackage{siunitx}
\sisetup{%
  exponent-product = \cdot,
  group-digits = integer,
  group-separator = {\text{\textquotesingle}}
}

% AMS-Mathematik
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage{amssymb}

% Mathematik: Kürzen bei Brüchen zeigen
\usepackage{cancel}

% für Geometrie (TikZ-Erweiterung)
% hiermit werden auch tikz und xcolor eingebunden
\usepackage{tkz-euclide}

% Material Design-Farben
% ----------------------
\definecolor{mdred100}{HTML}{FFCDD2}
\definecolor{mdgreen100}{HTML}{C8E6C9}
\definecolor{mdblue100}{HTML}{BBDEFB}
\definecolor{mdyellow100}{HTML}{FFF9C4}
\definecolor{mddeeporangea700}{HTML}{DD2C00}

% eigene Befehle
% --------------

% Makro \result, um das Resultat von Berechnungen hervorzuheben.
\newcommand{\result}[1]{\textcolor{mddeeporangea700}{#1}}

% Marko \hl, um Text hervorzuheben (highlight).
\newcommand{\hl}[1]{\colorbox{yellow}{#1}}

\newmdenv[backgroundcolor=mdblue100,skipabove=\parskip,outerlinewidth=1.5pt]{example}
\newmdenv[backgroundcolor=mdyellow100,skipabove=\parskip,outerlinewidth=1.5pt]{note}
